---
aid: 9025
zid: 191237
title: "关于马尼拉盖伦的几点看法"
author: ss5
date: 2013-07-10 00:12:48+07:00
lastmod: 2013-07-18 22:11:00+07:00
---

ss5 于 2013-7-10 00:12:48 发表了：

第一、袭击舰队应该挑选政治上、专业上绝对合格的水兵。全海军选拔，进行集中编组，进行思想教育，灌输绝对保密思想。

第二、抢来的金银铜应该有专用的、秘密的精炼厂处理，如果大摇大摆的送到普通工厂去早晚会从工人的嘴里露出来。。。其他财货同理。。。

第三、俘虏只好同意文总的看法了，狠狠心全部处理掉，死人不会泄密。。。

第四、盖伦船绝对不能要，值钱的东西搬空后凿沉，适当留些船材等漂浮物。一句话：毁尸灭迹，从马尼拉看来是海难就对了。。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;澳宋元老院政策研究室研究员建议

请大家补充补充。。。

---

Standard 于 2013-7-10 12:16:43 发表了：

女俘怎么办

---

聪明伶俐琪露诺 于 2013-7-10 12:24:11 发表了：

想要不泄密是很困难的。更困难的是在没有雷达的情况下，如何在茫茫大海上进行搜索。。。

---

ss5 于 2013-7-10 12:33:56 发表了：

> Standard 发表于 2013-7-10 12:16
>
> 女俘怎么办

唉，也只好执行我的第三条了。。。

---

ss5 于 2013-7-10 12:34:23 发表了：

> 聪明伶俐琪露诺 发表于 2013-7-10 12:24
>
> 想要不泄密是很困难的。更困难的是在没有雷达的情况下，如何在茫茫大海上进行搜索。。。

让钱议长他们头痛去吧

---

eumenes 于 2013-7-10 12:41:06 发表了：

我觉得大伙神经过敏了。

就算西班牙人知道又能如何？

---

沙赫特 于 2013-7-10 16:01:37 发表了：

以后西班牙人不运白银到菲律宾了，你就抓瞎了

---

沙赫特 于 2013-7-10 16:03:44 发表了：

还有一个更严重的问题，伟大光荣的元老院搞海盗勾当，是一个巨大的历史污点！虽然有了也没啥，但是没有不是更好么？

---

大海航行靠三宝 于 2013-7-10 19:17:06 发表了：

> 沙赫特 发表于 2013-7-10 16:03
>
> 还有一个更严重的问题，伟大光荣的元老院搞海盗勾当，是一个巨大的历史污点！虽然有了也没啥，但是没有不是 ...

元老院不是有史以来将残暴血腥反人类发挥到最登峰造极的地步的反动政权么

---

OstLeKon 于 2013-7-11 14:07:55 发表了：

骨灰拿去肥田？

---

eumenes 于 2013-7-11 14:50:50 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-7-11 14:54 编辑_

> 沙赫特 发表于 2013-7-10 16:03
>
> 还有一个更严重的问题，伟大光荣的元老院搞海盗勾当，是一个巨大的历史污点！虽然有了也没啥，但是没有不是 ...
> 这有啥难的。

就说那两条船涉嫌走私、携带违禁品、拒绝登船临检，所以依法扣押罚没。

---

eumenes 于 2013-7-11 14:52:15 发表了：

> 沙赫特 发表于 2013-7-10 16:01
>
> 以后西班牙人不运白银到菲律宾了，你就抓瞎了

西班牙人也抓瞎。

西班牙人在东亚除了白银还有啥支付手段没？不运白银东亚贸易中断，连马尼拉殖民地都维持不下去。

---

真红骑士 于 2013-7-11 15:54:27 发表了：

> 沙赫特 发表于 2013-7-10 16:03
>
> 还有一个更严重的问题，伟大光荣的元老院搞海盗勾当，是一个巨大的历史污点！虽然有了也没啥，但是没有不是 ...

银河号

---

荣誉的条顿骑士 于 2013-7-11 16:36:52 发表了：

知道了又怎么样。西班牙要么放弃为殖民地输血，东南亚的殖民地拱手让给临高。要么加强保卫，再强的保卫也不是临高海军的个。

---

ss5 于 2013-7-11 18:18:36 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-11 14:52
>
> 西班牙人也抓瞎。
>
> 西班牙人在东亚除了白银还有啥支付手段没？不运白银东亚贸易中断，连马尼拉殖民地都 ...

不止菲律宾殖民地都维持不下去，没有中国的货物南美殖民地也要动荡吧。。。

---

itany 于 2013-7-11 19:34:33 发表了：

为啥不打着荷兰人和英国人的旗号去干黑活啊？？

---

isdily 于 2013-7-11 20:04:58 发表了：

> itany 发表于 2013-7-11 19:34
>
> 为啥不打着荷兰人和英国人的旗号去干黑活啊？？

直接光明正大的去打劫就是了，直接蹲守在马尼拉门口抢。

西班牙人早在临高登陆之初就企图登陆博铺劫掠临高；今天又伙同盟友郑芝龙派遣刺客杀我水手，刺我盟友荷兰，更企图嫁祸于人。

至于抢到的西班牙大帆船上有大量的钱财那就更好解释了：“无耻的西班牙人阴谋扩大战争，这些钱财就是他们企图扩军备战的明证，……伟大的元老院洞悉阴谋，成功的让其妄想成为了泡影”

---

xxhv 于 2013-7-12 06:25:28 发表了：

真要用氯气熏的话……&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; （转自南朝）

钢瓶的运输问题倒不大。钢瓶不需要打满压力，加的氯气够用就行了。把钢瓶层层包裹放在底舱固定好，舱壁做好密封，周围放满生石灰。瓶口放深色的布做泄漏指示，开舱口不着急下去，先看布有没有褪色。舱口再准备好水龙，万一真漏了就灌水。

防护装备的话，除去口罩，光学厂可以准备一大批一次性使用的护目镜无问题。

倒是如何使用要琢磨一下。钢瓶最好是不要太重，一个人能背起走最好，不能背的话，两个人抬起也行，但不应太过影响灵活性。

---

xxhv 于 2013-7-12 06:27:07 发表了：

最近更的这几章正式毁三观啊，讹诈、暗杀、抢劫、放毒。为了元老院，诸君努力！

---

x18999 于 2013-7-12 10:28:11 发表了：

私掠船大家都会玩，不玩白不玩。。

---

半身肥肉无处消 于 2013-7-12 15:21:33 发表了：

> isdily 发表于 2013-7-11 20:04
>
> 直接光明正大的去打劫就是了，直接蹲守在马尼拉门口抢。
>
> 西班牙人早在临高登陆之初就企图登陆博铺劫掠 ...

这才是堂堂正正之道

---

海盗 于 2013-7-13 01:00:02 发表了：

由于西班牙非正式的进攻过博普, 所以即便西班牙人知道也没关系.

如果西班牙要停止运钱, 就等于要放弃菲律宾, 连带还有关岛, 然后美洲的殖民贵族老爷们失去亚洲商品输入, 生活水平要下降一大块, 连带效果过于巨大, 所以就算要停止运钱也会先派人来试探, 到时候可以可以告诉对方这次过后就算扯平了.

对士兵和相关知情规划民可以宣称是对等报复, 是为了国家人民的利益尊严, 事后保密是为了维护世界和平, 反正话怎么说都行, 谁泄密就是人民公敌历史罪人什么的.

船运回来也没关系, 可以先找个没人的地方拆除首尾楼, 做一些修改, 或者在东沙拆了运回来当零件.

行动的时候可以打荷兰旗\英国旗, 或者干脆打郑芝龙的旗.

---

ss5 于 2013-7-13 15:13:55 发表了：

> 海盗 发表于 2013-7-13 01:00
>
> 由于西班牙非正式的进攻过博普, 所以即便西班牙人知道也没关系.
>
> 如果西班牙要停止运钱, 就等于要放弃菲 ...

既然西班牙人都知道了，那澳宋这面就用不着保密了啊

---

线列步兵 于 2013-7-13 18:50:34 发表了：

打大明水师的旗咋样？

---

racher 于 2013-7-13 21:27:18 发表了：

> 线列步兵 发表于 2013-7-13 18:50
>
> 打大明水师的旗咋样？

会被元老院喷死

---

ss5 于 2013-7-14 10:10:40 发表了：

突然想起来一个问题，元老有人在马尼拉当代表的吧……这面一公布劫船是澳宋干的，那在马尼拉的元老人身安全怎么保证？

---

兰度 于 2013-7-14 10:11:28 发表了：

> ss5 发表于 2013-7-14 10:10
>
> 突然想起来一个问题，元老有人在马尼拉当代表的吧……这面一公布劫船是澳宋干的，那在马尼拉的元老人身安全 ...

木有，巴达维亚荷兰人那里派驻了一个领事。

---

Brain1127 于 2013-7-14 10:53:39 发表了：

马尼拉怎么可能派人去领事。。

兰度爵士貌似要再过两年才能去马尼拉晃荡吧。

---

海盗 于 2013-7-14 11:22:13 发表了：

> ss5 发表于 2013-7-13 15:13
>
> 既然西班牙人都知道了，那澳宋这面就用不着保密了啊

该保密还是保密, 多一事不如少一事

---

我是大鲨鱼 于 2013-7-15 03:05:53 发表了：

我觉得这事的出发点就不该往“保密”上头找，怎么想怎么透着一股小家子气。

西班牙人丢了一条运银船，最肉痛的只怕还是郑家。郑家是当惯海盗的，怎么可能就那么乖巧地认可“船只失事”这种解释？对这种事作出的第一判断肯定是敌对势力劫夺，更别说澳洲人的船坚炮利这时候已经是东南沿海的常识了，两相比对之下嫌疑就坐实了八成。如果这节骨眼上澳洲人的商业机构突然财势大涨，这嫌疑就是十成十，再做什么保密欺骗都没意义了。

关键的问题就在于，我们不能把这事看作现代社会的一个刑事案件。这里不存在无罪推定原则。说难听点，如果当年的运银船真是事故沉没了一艘，那么郑家也一定会把这个黑锅扣实在澳洲人的头上，其实跟饥饿行动的后果没有任何区别。

所以与其挖空心思考虑怎样保密，还不如认真探讨一下打劫运银船可能引发的各方反应，预作准备降低不良后果。

几个帖子里在讨论跟西班牙人之间的战争法问题，我觉得这个方向是对的。澳洲人在沿海商民心目中的信用是很值钱的，不能为了这条船让敌对势力找到抹黑澳洲人的题材。

我觉得这条船搞到手之后，不但不要保密，而且要大张旗鼓地拉回博铺，搞祝捷仪式，并且跟当年博铺保卫战的纪念活动联系起来搞。

整个饥饿行动要包装成“对横行东亚的西郑海盗集团发起自卫反击作战”，捕获的盖伦船直接说成是西郑海盗集团西班牙旗舰。要传奇一点还可以言之凿凿地说这条船曾尾随那个什么伯爵夫人号窜犯博铺，在船板上还找到了当年被博铺炮台击中的弹痕，战斗中也击毙了当年指挥窜犯博铺的西籍匪首之类。

然后宣传工作可以按照三条线来开展

第一条线是“从博铺港到菲律宾海，元老院和人民的武装力量在战火中诞生，在战火中成长，从胜利走向新的胜利”。主要是革命传统教育，炫耀实力，鼓舞民心士气。

第二条线是“系统揭露西、郑海盗集团称霸东亚奴役各国人民的狼子野心”。主要是为战争找法理依据，把窜犯博铺的西班牙海盗、在高雄搞阴谋破坏的郑家和这次当了肥羊的西菲殖民政府烩成一锅，制造一个明确的“敌对势力团伙”，为未来参加东亚海权博弈预先制造政治正确。

第三条线是“牢记西班牙殖民者对印第安人民犯下的罪行，美洲人民的仇，亚洲人民来报”。仔细介绍西班牙殖民者在美洲犯的种族灭绝罪行，并且把干这些坏事的目的全部解释为抢银子。西班牙人聚敛的这笔不义之财，不能让殖民贵族老爷们拿去花差，我们正义的澳宋人民要用这些钱发展自己的力量，壮大革命的武装，最后要替印第安人民向殖民者讨还血债——好吧，这条线的目的就是公开洗钱。。。

---

琼府县办刘主任 于 2013-7-16 10:02:43 发表了：

作为地方派元老代表，本主任坚决反对什么保密，这事就该做的大气

不学会正儿八经地当流氓，就不可能成为五大流氓——话说临高位面应该没希望出现五大流氓了。。

---

兰度 于 2013-7-18 00:14:06 发表了：

这下一起台风，盖伦船是妥妥地要完蛋了。

---

postman 于 2013-7-18 00:31:14 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2013-7-10 19:17
>
> 元老院不是有史以来将残暴血腥反人类发挥到最登峰造极的地步的反动政权么

谈不上

澳宋和同时代政权相比就是圣人。

在一个农业时代出现的工业化政权，无论如何也说不上反动。。。

话说反动的含义乃清楚不。。。

---

liuludehao 于 2013-7-18 08:13:13 发表了：

盖伦船还没完，先完了条蒸汽船。

---

ss5 于 2013-7-18 22:11:52 发表了：

\*\*

贪，就是贪！！

\*\*

\*\*

照这个形式发展下去大
陆攻略作战，海外殖民地争夺战妥妥死一批元老。。。\*\*

\*\*

你们以后看吧，争功的、骄横的、我上面有人的、互相斗气的。。。最后弄出几场打败亏输就全舒服了。

\*\*

---
